沈旭暉: 港澳辦記者會比過去兩個月宣傳溫和

港澳辦記者會，比過去兩個月宣傳溫和，一半是依循港英對六七的處理：
1. 深層次問題是發展、經濟，各階層發大財，就能和諧穩定
2. 靠支持警隊，能解決目前街頭運動
3. 政治制度、政改、駐軍等一概迴避，希望一切維持現狀
4. 沒有嚴斥外國勢力、顏色革命、港獨，以免局勢進一步國際化

解讀：
1. 北京鼓勵特區政府派錢、派福利、搞基建
2. 北京目前定性是治安問題，即使持續，也不構成管治危機
3. 北京相信隨著運動激化，香港主流輿論會慢慢改變，希望各界領袖表態支持維護法治的警隊
4. 北京目前不鼓勵極左意識形態，因為變數太大

睇黎共匪唔會強硬回應，勇武巴打+和理非都仲有大把空間升級

折招：引警犬港共犯錯

有道德底線先可以令人罷工

咪撚又扮高啦教棍共狗，一句到尾你狗党慣技：

扮豬劏老虎，時間買空間！！！

［禍不及妻兒］Pokemon Go式全民搵仔（再開過）

台詞照舊
算吧喇

be water 最高

聽完會講得：屌，又係嗰啲嘢！
但沈旭暉有佢道理

解讀：
1.繼續追擊警黑作為長期運動嘅火藥，文宣要做好，唔可以俾黑警翻身
2.旗幟鮮明愛國，打着紅旗反紅旗

佢同港共個方式係一致
冷處理 唔回應 拖到你自己內部矛盾/9月收皮

老解呢老解呢

我同你班廢青講，依家已經冇辦法阻止官商鄉黑警

互推

其實已經錯到好多步

爭最後一根稻草令狗隊兵變或犯下彌天大錯.....
希望唔係後者，唔想有義士出事

堅離地城：沈旭暉國際生活台 Simon's Glos World
28分鐘 ·
我地每做一件事，都要define target audience，正如呢個page從來唔以兩極為target audience。港澳辦個 press con，大家覺得好悶好正常，因為 target audience根本唔係香港人，亦唔係國際媒體，只係好niche既「一小撮人」。

記者會既重要性，在於制度化，令「北京直接就香港問題發表正式意見」變成一個制度，replace左週街放風既「消息人士」，同埋大大小小有唔同線路既親北京媒體。呢次press con明確定性香港發生既事係「內部問題」，唔出解放軍，仲要派無人認識既發言人出場、唔出主任，就係話其實發生既野，相對中美貿易戰呢D大事，都仲係好mild，可以自己拆掂，target audience正係不斷謊報軍情、唯恐天下不亂、日日警告出兵、不斷上綱上線既「別有用心人士」，叫佢地唔好「搞亂香港」。由於釋放左出兵既tension，繼續鼓吹出兵既「愛國人士」，就變左endorse焦土，暫時會收斂一下；兩極無左域外一極，得返功能性既警察，北京自然期望另一極既grand momentum，亦會慢慢失焦。以上です。

PS：記者朋友，我每次訪問堅要申報。發夢Facebook另計。

推